# คณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติออกมติประณามการปิดกั้นอินเทอร์เน็ต#
หนังสือพิมพ์ของสหรัฐอเมริการายงานว่าเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาคณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติลงมติประณามการปิดกั้นอินเทอร์เน็ตด้วยคะแนนเสียงเป็นเอกฉันท์ที่นครเจนีวาสมาพันธรัฐสวิสมติดังกล่าวถือเป็นมติต่อเนื่องที่เกี่ยวกับสิทธิมนุษยชนบนอินเทอร์เน็ตที่ทางคณะมนตรี
ได้ออกมติมาแล้วเป็นฉบับที่สองตั้งแต่ปีโดยมตินี้ถือเป็นครั้งแรกที่มีการประณามการปิดกั้นการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตรวมถึงยังประณามการคุกคามผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่ใช้เสรีภาพและสิทธิมนุษยชนบนอินเทอร์เน็ตด้วยและเรียกร้องให้ชาติสมาชิกต่างให้ความสำคัญกับประเด็นความปลอดภัยและสิทธิส่วนบุคคลรวมถึงลดช่องว่างในการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตด้วยอย่างไรก็ตาม
มติดังกล่าวไม่มีผลผูกพันกับชาติสมาชิกแต่อย่างใดแต่มีผลในเชิงแรงกดดันทางการเมืองระหว่างประเทศที่ทำให้ชาติสมาชิกสหประชาชาติอาจต้องปรับตัวให้สอดคล้องกับมติดังกล่าวนี้ที่มาภาพห้องประชุมของคณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติณสำนักงานสหประชาชาตินครเจนีวาสมาพันธรัฐสวิสภาพจาก
The Hill United Nations Human Rights Council UNHRC consensus The Hill The Human Rights and Alliance of Civilizations UN 